<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Movies</title>
    <description>MoviesRSS</description>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 20:31:25 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>14</ttl>

    <item>
      <title>3211</title>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
        <![CDATA[
        Film "3211" je istinita priča o Stefanu Đuriću, uspješnom muzičaru koji jednog dana gubi sve i odlazi u zatvor gdje od njegovog ranijeg života ostaju samo njegove pjesme. Ovo je priča o pravdi, otuđenosti, prepoznavanju životnih prioriteta, o životnoj snazi koja prevazilazi sve prepreke i žudnji za slobodom koja je iznad svega, ali najprije se izdvaja po tome što Rasta kroz ovu situaciju proživljava suočavanje sa vlastitim radom, svojim pjesmama i načinom na koje one obogaćuju život njihovih slušalaca. Film "3211" prikazuje jedno transformativno iskustvo koje je dinamično, traumatično i zaključuje se iskupljenjem i jednom izoštrenom slikom svijeta.
        ]]>
      </description>
      <redatelj>Danilo Bećković i Andrijana Stojković</redatelj>
      <glumci>Stefan Đurić Rasta, Radomir Rale Milenković, Goran Sultanović, Slaviša Čurović, Milan Čučilović</glumci>
      <trajanje>70</trajanje>
      <godina>2023</godina>
<plakat>https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BZjc0YWY5NzItMGY4Mi00YWYyLWEwODEtYzg1MjViY2NhOWU4XkEyXkFqcGc@._V1_FMjpg_UX1000_.jpg</plakat>
    </item>

<item>
  <title>Kreator</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Od vizionarskog redatelja filma Rogue One, Garetha Edwardsa, dolazi novi znanstveno-fantastični akcijski triler koji potiče na razmišljanje. Smješten pedeset godina u budućnost u kojoj se vodi rat između čovječanstva i umjetne inteligencije, Kreator je vizualno zapanjujući i potpuno originalan. Ovaj epski bezvremenski blockbuster pita se što to uistinu znači biti čovjek. Usred budućeg rata između ljudske rase i snaga umjetne inteligencije, Joshua, okorjeli bivši agent specijalnih snaga koji tuguje zbog odlaska svoje žene, regrutiran je da ulovi i ubije Stvoritelja, nedostižnog arhitekta napredne umjetne inteligencije koji je razvio tajanstveno oružje s moći da okonča rat—i samo čovječanstvo. Misija spašavanja svijeta vodi do moralne dileme kada Joshua sazna da je najveći neprijatelj čovječanstva - dijete.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Gareth Edwards</redatelj>
  <glumci>John David Washington, Gemma Chan, Allison Janney, Ralph Ineson, Marc Menchaca</glumci>
  <trajanje>133</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/I/81gZGs7OMRL._AC_UF894,1000_QL80_.jpg</plakat>
</item>

<item>
  <title>Mala sirena</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Dugoočekivani i Oscarom nagrađeni glazbeni klasik studija Disney ove godine dolazi u igranoj verziji priče o djevojci iz mora koja zbog ljubavi odlučuje napustiti svoj bajkoviti podvodni svijet. Najmlađa kćer kralja Tritona, Ariel, žudi saznati više o svijetu s druge strane mora, a dok obilazi površinu, zaljubljuje se u poletnog princa Erica. Dok je sirenama zabranjeno komunicirati s ljudima, Ariel mora slijediti svoje srce. Sklapa dogovor sa zlom morskom vješticom Ursulom, što joj daje priliku da iskusi život na kopnu, ali naposljetku dovodi svoj život – i očevu krunu – u opasnost.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Rob Marshall</redatelj>
  <glumci>Halle Bailey, Jonah Hauer-King, Melissa McCarthy, Jessica Alexander, Javier Bardem, Noma Dumezweni, Art Malik, Daveed Diggs, Jacob Tremblay, Awkwafina</glumci>
  <trajanje>135</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/I/810+3Zzj6EL.jpg</plakat>
</item>

    <item>
  <title>Mia i ja: Film</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Zavirite u čaroban svijet vilenjaka, jednoroga i zmajeva! Ono što počinje kao fantastična bajka, za Miju postaje stvarnost. Ona mora pronaći snagu i sposobnost da spasi jednoroge i cijeli svijet. Mia je ranije čitala o Sentopiji u knjizi o mitovima te će sada uz pomoć očevog portala ući u taj svijet.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Adam Gunn</redatelj>
  <glumci>Gedeon Burkhard, Julian Maroun, Bettina Kenney, Rick Kavanian, Francois Goeske, Margot Nuccetelli, Nils Nellessen, Santiago Ziesmer, Grant Lyndon</glumci>
  <trajanje>85</trajanje>
  <godina>2022</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/69f6358cdbeef4f3cfb99e3bc64f834ec14e308b968e3c62258b013752effcce.jpg</plakat>
</item>

    <item>
  <title>Nikica: Kako je sve počelo</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Film je nastao prema knjizi "Nikica", francuskog autora Renea Goscinnyja, autora dobro poznatih priča o Asterixu i Lucky Lukeu. Negdje između Montmartrea i Saint-Germain-des-Présa, Jean-Jacques Sempé i René Goscinny oživljavaju nestašnog i umiljatog dječaka Nikicu na velikom bijelom papiru. Od školskih igara i tučnjava do šala i druženja u ljetnom kampu, Nikica živi veselo i ispunjeno djetinjstvo. Sempé i Goscinny će ispričati priču o svom prijateljstvu, karijeri i otkriti djetinjstvo ispunjeno nadama i snovima. 
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Amandine Fredon, Benjamin Massoubre</redatelj>
  <glumci>Alain Chabat, Laurent Lafitte, Simon Faliu</glumci>
  <trajanje>85</trajanje>
  <godina>2022</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/9ecdadb2e0eb4c324c254e46ff7f843d29bef56ea22c016f14cac8a94abfeff4.jpg</plakat>
</item>

<item>
  <title>Psići u ophodnji: Moćni</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Kada se magični meteor spusti u Grad pustolovina, PSIĆI U OPHODNJI dobijaju supermoći i postaju MOĆNE KUCE! Za Skaj, koja je najmanja u njihovom timu, nove moći su ostvarenje snova. Ali, stvari će postati loše kada Hamdinger, njihov najveći neprijatelj, pobjegne iz zatvora i udruži se sa ludom naučnicom, kako bi ukrao supermoći za dva zlikovca. Dok sudbina Grada pustolovina visi o koncu, Moćne Kuce moraju da zaustave zlikovce prije nego što postane kasno, a Skaj će morati da nauči da čak i oni najmanji mogu da naprave najveću promjenu.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Cal Brunker</redatelj>
  <glumci>Mckenna Grace, Taraji P. Henson, Christian Convery, Marsai Martin, Alan Kim, Brice Gonzalez, North West, Lil Rel Howery</glumci>
  <trajanje>94</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/I/71f23S7MW6L.jpg</plakat>
</item>

<item>
  <title>Plaćenici 4</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Filmska hit franšiza s najviše glumačkih zvijezda u povijesti! Plaćenici se vraćaju na velika platna u svom četvrtom izdanju i ponovo predstavljaju najveća imena glumačke akcijske scene. Jason Statham, Andy Garcia, Sylvester Stallone i Dolph Lundgren donose vam novu dozu akcije, uz pridružene članove Megan Fox, 50 Centa i mnoge druge. Ono što je počelo prije 11 godina konačno se završava. Nepobjedivi veteran plaćenik Barney Ross i njegova ekipa vraćaju se za četvrti nastavak franšize. Ross i njegova plaćenička banda suočit će se s trgovcem oružja koji upravlja snagom goleme privatne vojske.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Scott Waugh</redatelj>
  <glumci>Jason Statham, Curtis "50 Cent" Jackson, Megan Fox, Andy Garcia, Sylvester Stallone, Dolph Lundgren</glumci>
  <trajanje>103</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BZjgyMmRmM2EtYWY5ZC00ZTllLWJhM2QtMGRlNGEzMWEzYzllXkEyXkFqcGc@._V1_FMjpg_UX1000_.jpg</plakat>
</item>
    
    <item>
  <title>Poslije svega: Finale</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Veliko finale ljubavnog serijala koji je očarao milijune! Njihova veza zauvijek ih je promijenila. Je li i ljubav nestala? Peti i posljednji nastavak svjetskog fenomena otkriva kako Tessa i Hardin žive odvojene živote, nakon što je Hardin objavio svoju knjigu bez njezina znanja. Sam u Engleskoj, Hardin se odaje alkoholu i drugim štetnim navikama. Da stvari budu još gore, ima spisateljsku blokadu i možda će morati vratiti popriličan predujam koji je dobio za novu knjigu ako je uskoro ne završi. Suočen sa svojim demonima, Hardin počinje shvaćati da je jedini način na koji može krenuti naprijed i dobiti novu šansu da ponovno pridobije Tessu, taj da ispravi nepravde učinjene u prošlosti. Od njihova prvog susreta, Tessi i Hardinu život se pretvorio u vrtlog strasti, ljubavi i dramatičnih preokreta. Tvrdoglavo su se borili za ljubav, odbijajući poslušati čak i najdobronamjernije savjete, uvjereni da njihova ljubav ne priznaje nikakve granice. Cijena je, ipak, bila velika.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Castille Landon</redatelj>
  <glumci>Hero Fiennes Tiffin, Josephine Langford, Mimi Keene, Stephen Moyer, Louise Lombard, Benjamin Mascolo</glumci>
  <trajanje>94</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/058b2282576fc8e8337b5765b432ac0fde8dfbad550f86da433a128054e6f94f.jpg</plakat>
</item>
    
    <item>
  <title>Pravednik 3: Konačno poglavlje</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Nakon što se umirovio s pozicije vladinog hitmana, Robert McCall (Denzel Washington) pokušava pronaći utjehu u pronalasku pravde za sve potlačene. Robert se u finalnom nastavku filma nalazi u južnoj Italiji gdje pokušava okrenuti leđa svojoj prošlosti, no kad shvati da su ljudi s kojima se tamo zbližio pod jarmom lokalnog mafijaša, McCall zna što mora učiniti pod svaku cijenu – spriječiti mafiju i spasiti svoje prijatelje.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Antoine Fuqua</redatelj>
  <glumci>Denzel Washington, Dakota Fanning, David Denman, Sonia Ammar</glumci>
  <trajanje>109</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/45f243002243cd531255bcc5dc72e2009fad9cb379bc39e70df09e66e929bf73.jpg</plakat>
</item>

    <item>
  <title>Richard Roda 2</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Uživajući u zimovanju na velikom jezeru u Sjevernoj Africi, Richard saznaje da ovaj put neće dobiti tako časnu i odgovornu misiju kao vođenje jata roda kući na sjever. Ne želeći se pomiriti s tim, on odlazi na samostalno putovanje puno opasnosti i avantura. Na putu, Richard će morati susresti jato vrabaca u nevolji, zarobljeno zlim marabu pticama koje predvodi pohlepni paun Zamano. Da bi stekli slobodu, ptice će se morati ujediniti u prijateljski tim, pokazati hrabrost, snalažljivost i domišljatost kako bi riješile zagonetku i pronašle tajanstveno blago sa draguljima.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Benjamin Quabeck, Mette Tange</redatelj>
  <glumci>Jay Myers, Kyra Jackson, Simona Berman, Blake Farha, Jeffry Hylton, Tim Heller, Jonathan Failla</glumci>
  <trajanje>84</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/563ac23c1bd58a4e0b9bcfc4e56170eecbd5799bc5de56a539b5e412dfdca456.jpg</plakat>
</item>

<item>
  <title>Rubi tinejdžerka: Morsko čudovište</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Ponekad se heroj, koji vam je suđeno da budete, nalazi odmah ispod površine. DreamWorks Animation predstavlja urnebesnu, iskrenu akcionu komediju o stidljivoj tinejdžerki Ruby koja otkriva da je dio legendarne kraljevske loze mitskih morskih čudovišta. Kada prekrši glavno mamino pravilo i uđe u vodu, Ruby će saznati da je potomak ratnice Krakena i da je predodređena da naslijedi tron svoje bake, Kraljice-ratnice od Sedam Mora. Da bi zaštitila one koje voli, Ruby će morati da prihvati ono što jeste.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Kirk DeMicco</redatelj>
  <glumci>Lana Condor, Toni Collete, Annie Murphy, Colman Domingo, Blue Chapman, Jane Fonda, Sam Richardson, Will Forte</glumci>
  <trajanje>91</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/93013b015762c835053eda28659c3e8dbfa0fd0ba1671f67f7bd61945231dde7.jpg</plakat>
</item>

    <item>
  <title>Slagalica strave X</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Kultni horor serijal SAW vraća se s najuzbudljivijim i najosobnijim nastavkom do sada. John Kramer, suočen s teškom bolešću, odlazi u Meksiko tražeći čudesni lijek, ali otkriva da je sve bila prevara. U svojoj potrazi za osvetom, vraća se svojim poznatim metodama i pokreće novu smrtonosnu igru kako bi kaznio prevarante koristeći brutalne i inteligentno osmišljene zamke.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Kevin Greutert</redatelj>
  <glumci>Tobin Bell, Shawnee Smith, Michael Beach, Steven Brand</glumci>
  <trajanje>118</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/I/81BoeL6fVlL._AC_UF1000,1000_QL80_.jpg</plakat>
</item>

<item>
  <title>Ubojstvo u Veneciji</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Kenneth Branagh se vraća kao poznati detektiv Hercule Poirot u mračnoj i napetoj krimi drami. Povučeni Poirot protiv svoje volje prisustvuje seansi u ukletoj venecijanskoj palači, ali kada jedan od gostiju bude ubijen, on je prisiljen napustiti mirovinu i ponovno se suočiti s misterijom punom duhova, tajni i obmana.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Kenneth Branagh</redatelj>
  <glumci>Kenneth Branagh, Kyle Allen, Camille Cottin, Jamie Dornan, Tina Fey, Jude Hill, Ali Khan, Emma Laird, Kelly Reilly, Riccardo Scamarcio, Michelle Yeoh</glumci>
  <trajanje>103</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/I/71wzxkRgu5L.jpg</plakat>
</item>

<item>
  <title>Zvuk slobode</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Potresna istinita priča o Timothyju Ballardu, bivšem agentu američkog Ministarstva domovinske sigurnosti, koji napušta posao kako bi krenuo u opasnu misiju spašavanja djece iz lanca trgovine ljudima u Kolumbiji. Film koji je postao senzacija u američkim kinima, nadmašivši po gledanosti i velike blockbustere.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Alejandro Monteverde</redatelj>
  <glumci>Jim Caviezel, Mira Sorvino, Bill Camp</glumci>
  <trajanje>131</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/f80359adb41a7f7c5e5d4c2c80de6bbd895ac223414bc6769224837f343ccb34.jpg</plakat>
</item>
    
  </channel>
</rss>
