<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>CineStar Movies</title>
    <description>Cinestar - RSS</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 12:06:26 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>25</ttl>

    <item>
      <title>3211</title>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
      <description>
        <![CDATA[
        Film "3211" je istinita priča o Stefanu Đuriću, uspješnom muzičaru koji jednog dana gubi sve i odlazi u zatvor gdje od njegovog ranijeg života ostaju samo njegove pjesme. Ovo je priča o pravdi, otuđenosti, prepoznavanju životnih prioriteta, o životnoj snazi koja prevazilazi sve prepreke i žudnji za slobodom koja je iznad svega, ali najprije se izdvaja po tome što Rasta kroz ovu situaciju proživljava suočavanje sa vlastitim radom, svojim pjesmama i načinom na koje one obogaćuju život njihovih slušalaca. Film "3211" prikazuje jedno transformativno iskustvo koje je dinamično, traumatično i zaključuje se iskupljenjem i jednom izoštrenom slikom svijeta.
        ]]>
      </description>
      <redatelj>Danilo Bećković i Andrijana Stojković</redatelj>
      <glumci>
        Stefan Đurić Rasta, Radomir Rale Milenković, Goran Sultanović, Slaviša Čurović, Milan Čučilović
      </glumci>
      <trajanje>70</trajanje>
      <godina>2023</godina>
<plakat>https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BZjc0YWY5NzItMGY4Mi00YWYyLWEwODEtYzg1MjViY2NhOWU4XkEyXkFqcGc@._V1_FMjpg_UX1000_.jpg</plakat>
    </item>

<item>
  <title>Kreator</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Od vizionarskog redatelja filma Rogue One, Garetha Edwardsa, dolazi novi znanstveno-fantastični akcijski triler koji potiče na razmišljanje. Smješten pedeset godina u budućnost u kojoj se vodi rat između čovječanstva i umjetne inteligencije, Kreator je vizualno zapanjujući i potpuno originalan. Ovaj epski bezvremenski blockbuster pita se što to uistinu znači biti čovjek. Usred budućeg rata između ljudske rase i snaga umjetne inteligencije, Joshua, okorjeli bivši agent specijalnih snaga koji tuguje zbog odlaska svoje žene, regrutiran je da ulovi i ubije Stvoritelja, nedostižnog arhitekta napredne umjetne inteligencije koji je razvio tajanstveno oružje s moći da okonča rat—i samo čovječanstvo. Misija spašavanja svijeta vodi do moralne dileme kada Joshua sazna da je najveći neprijatelj čovječanstva - dijete.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Gareth Edwards</redatelj>
  <glumci>John David Washington, Gemma Chan, Allison Janney, Ralph Ineson, Marc Menchaca</glumci>
  <trajanje>133</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/I/81gZGs7OMRL._AC_UF894,1000_QL80_.jpg</plakat>
</item>

<item>
  <title>Mala sirena(sinkronizirano)</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Dugoočekivani i Oscarom nagrađeni glazbeni klasik studija Disney ove godine dolazi u igranoj verziji priče o djevojci iz mora koja zbog ljubavi odlučuje napustiti svoj bajkoviti podvodni svijet. Najmlađa kćer kralja Tritona, Ariel, žudi saznati više o svijetu s druge strane mora, a dok obilazi površinu, zaljubljuje se u poletnog princa Erica. Dok je sirenama zabranjeno komunicirati s ljudima, Ariel mora slijediti svoje srce. Sklapa dogovor sa zlom morskom vješticom Ursulom, što joj daje priliku da iskusi život na kopnu, ali naposljetku dovodi svoj život – i očevu krunu – u opasnost.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Rob Marshall</redatelj>
  <glumci>Lana Meniga, Mateja Majerle, Dino Jelusić, Martina Tomčić, Frano Mašković, Anja Šovagović Despot, Goran Grgić, Jan Kerekeš, Ruben Carović, Ana Maras Harmander</glumci>
  <trajanje>135</trajanje>
  <godina>2023</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/I/810+3Zzj6EL.jpg</plakat>
</item>

    <item>
  <title>Mia i ja: Film(sinkronizirano)</title>
  <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 22:00:00 GMT</pubDate>
  <description>
    <![CDATA[
    Zavirite u čaroban svijet vilenjaka, jednoroga i zmajeva! Ono što počinje kao fantastična bajka, za Miju postaje stvarnost. Ona mora pronaći snagu i sposobnost da spasi jednoroge i cijeli svijet. Mia je ranije čitala o Sentopiji u knjizi o mitovima te će sada uz pomoć očevog portala ući u taj svijet.
    ]]>
  </description>
  <redatelj>Adam Gunn</redatelj>
  <trajanje>85</trajanje>
  <godina>2022</godina>
  <plakat>https://m.media-amazon.com/images/S/pv-target-images/69f6358cdbeef4f3cfb99e3bc64f834ec14e308b968e3c62258b013752effcce.jpg</plakat>
</item>

  </channel>
</rss>
